高雄議員佔領主席台 國民黨：或動用警察抬走議員 韓國瑜：議員應和平理性

記者黃佳琳／高雄報導〕高市議會今進行總預算案質詢，但因市長韓國瑜請假選總統，民進黨議員罷佔主席台，與國民黨議員爆發激烈肢體衝突，副議長陸淑美以「議員受傷流血」為由，揚言動用警察權趕走民進黨團。

韓國瑜請假選總統，他就任市長後首本預算書付委，此次預算人事經費最高，預算規模更達到1465億破了高雄歷史的預算紀錄，但韓國瑜以「依法請假」為由，沒有到議會報告。

高雄市議會10月31日審查預算時，朝野爆發流血衝突，國民黨總統參選人、高雄市長韓國瑜1日在桃園呼籲，不分藍綠、不分黨派都應理性問政、理性監督。